港珠澳大橋主橋超支約100億元人民幣 (1間將軍澳海水化淡廠)

運輸及房屋局表示，位於內地水域的港珠澳大橋主橋自動工以來，受人工與材料價格上漲、設計與施工方案調整等因素影響，造成建設成本增加。據了解，主橋超支約100億元人民幣。

局方表示，港珠澳大橋主橋立項時，三方同意所需的建造費用由三地共同承擔及由港珠澳大橋管理局向銀行借貸，預計主橋超支所引致的額外資本金需求，將按立項時所訂定的原則處理，即部分由三地共同承擔而其餘部分由港珠澳大橋管理局向銀行借貸，具體安排包括港方所承擔的數目，政府會於主橋超支幅度獲確認後向立法會匯報，尋求增撥款項。

到目前為止，大橋主橋的橋樑及海底隧道段已貫通，正進行隧道內部及路面裝修工程、人工島上的建築物裝修、道路工程及交通工程等。

三地同意全力以赴在本年底實現大橋及口岸主要建設工程完工目標，報請中央專責小組確定大橋開通的時間，有定案後盡快公布。

屌你老母搶錢

香港段超支又唔見共匪攤分

好喇！洗駛啲錢再同你舉債，跟住咩服務都要縮減，再開徵如垃圾收費類似名目幫佢找數

屌佢老母，ATM 都禁唔到咁多錢

香港段 珠海段 澳門段分別係超幾多

冇睇文
原來講明係內地水域
點解都要香港人找數

痴撚線 世界第二大經濟體喎笑死人

錢又唔出
營運收入就收大份既
係咪痴撚線嫁
依個咩撚野政府黎

叫返支那就唔會笑死人